<div style="display:none;" class="author">
{
    "subtitle": "线性代数入门 （三）",
    "title" : "线性代数入门",
    "date" : "2025",
    "description": "线性代数",
    "tag" : ["数学","线性代数"]
}
</div>

## 前言
这个就是整合一下公式

## 行列式
- 某一行（列）全为0，行列式为0 
- 三角形行列式的值等于主对角线元素之积
- $ D  =  D ^{T}   $ 
- 某两行（列）互换，行列式变为原来的 -1 倍
- 某两行（列）相等，或成比例,或全为0，行列式为0 
- 某一行（列）乘以一个常数，行列式也乘以这个常数 
- 若某一行（列）可以拆解为  $ D = \begin{vmatrix}...  & ... &... \\\\ b _{1} + c _{1} & ... & b _{n}+c _{n} \\\\ ... &  ...&...\end{vmatrix} , D _{1} = \begin{vmatrix}...  & ... &... \\\\ b _{1}  & ... & b _{n} \\\\ ... &  ...&...\end{vmatrix} , D _{2} = \begin{vmatrix}...  & ... &... \\\\ c _{1} & ... &+c _{n} \\\\ ... &  ...&...\end{vmatrix}$ 则： $D = D _{1} + D _{2}$  
- 某一行（列）乘以一个常数，加到另一行（列），行列式不变


## 矩阵
- $ (A+B) ^{T}   = A ^{T} + B^{T} $
- $ ( \lambda A ) ^{T}   = \lambda A ^{T} $

- $ (A ^{-1}) ^{-1} = A $
- $ (A ^{-1}) ^ {T} = (A ^ {T}) ^{-1} $
- $ (kA) ^{-1} = k ^{-1}A ^{-1} $
- $ (AB) ^{-1} = B ^{-1} A ^{-1} $ 道理跟转置一样
- $ (A ^{-1}) ^{m} = (A ^{m}) ^ {-1} $
- $ | A ^{-1} | = \frac{1}{|A|} $


## 矩阵与行列式

- $ |A^T| = |A|$
- $ |kA| = k^n |A| $
- $ |AB| = |A| \cdot |B| $ （如果不是方阵就不能分开）
- $ |A^m| = |A|^m $ 
- $ |E| = 1 $